### типы данных в Javascript ###


В JavaScript существует 8 типов данных.  

###### String, Number, BigInt, Boolean, undefined, null, Object, Symbol  
  

примеры :  

`let a = 5;  `  

// В типе Number хранятся целые числа, числа с плавающей точкой а также  
значения Infinity (бесконечность) и NaN (not a number, не число).

`let b = "welcome";  `  

// В типе String хранится текст — набор символов.

`const c = 900719925124740998n;`  

// В типе BigInt можно хранить числа неопределенного размера,  
то есть если они не влезают в промежуток допустимых значений   
Number: от -25^3 - 1 до 25^3 - 1.   
Значения типа BigInt создаются добавлением n в конец числа. 

`const checked = true;`    

// В типе Boolean можно хранить два логических (булевых) значения: true или false.  

`let name;
console.log(name); // undefined`  

// В типе undefined хранится единственное специальное значение undefined,   
которое присваивается неинициализированной переменной или константе.  
  
`const number = null;`  
  
// В типе null хранится значение null,   
которое обозначет «пустое» или неизвестное значение.  
  
`const student = {
Name: "Serg",
lesson: 15,
idWork: 11
};`  
  
// Тип Object хранит пары ключ-значение коллекции данных.  
  
`const val = Symbol("Welcome");`  
  
// Тип Symbol в JavaScript используется для создания уникальных,  
неизменяемых идентификаторов в объектах.



### разница между == и === ###

Двойное равенство (`==`) – это оператор сравнения,   
используется для сравнения двух переменных,   
но он игнорирует тип данных переменной.

Строгое равенство (`===`) проверяет, что два значения одинаковы или нет,  
но этот оператор также проверяет тип данных и сравнивает два значения.  

`==` возвращает true, только если два операнда равны, в то время как `===` возвращает true,   
только если значения и типы данных одинаковы для двух переменных.
  
  
  
### оператор ###  

Операторы выполняют операции над определенными значениями, которые называются операндами.  
Сами операторы, обычно, представлены одним или несколькими символами. Реже словом.   
Подавляющее большинство операторов соответствуют математическим операциям.  


##### Типы операторов JavaScript  

Существуют различные типы операторов JavaScript:

    Арифметические операторы
    Операторы присваивания
    Операторы сравнения
    Логические операторы
    Условные операторы
    Операторы ввода


